獨夫領航 前路堪憂

獨夫領航 前路堪憂
（自由撰稿人 范克） - 范克

論壇

習近平以全票當選連任國家主席。資料圖片

當中國的五毛小粉紅為中國重返帝制而狂歡之際，與中國有密切關係的北韓則偷偷向美國靠攏，在南韓穿針引線之下，美國或有可能與北韓展開有史以來第一場雙邊首腦會談。

北韓向美國靠攏的局面，中俄兩國顯然並不樂見。在國際社會向北韓實施禁運和經濟制裁的情況下，俄羅斯透過走私方式援助北韓，不單可以獲取更多的利潤，更可以擴大俄羅斯對北韓的影響力，藉以鞏固俄羅斯在亞洲地區的角色和地位。

另一方面，中國領導人習近平有意擴張中國在世界的影響力。北韓的存在既可以作為中國的屏障，亦可以起到牽制美國及其盟友的作用，但為免美國以此為藉口，中國只好在官方立場上多費功夫，表面上同意制裁北韓，暗中卻默許民間與北韓繼續往來。

在中俄兩國手上，北韓從來只是棋子。金氏王朝的角色，如同希特拉眼中的墨索里尼，儘管國與國之間的關係密切，卻改變不了主僕從屬，小國永不能當家作主，只得低頭附和大國，以換取大國的支持和援助。

不過有別於金日成和金正日，金正恩膽敢衝着美國研發核武和導彈技術，又敢於繞過中俄兩國，在南韓的協助下與美國展開歷史性的對談，這反映金正恩已經不願意繼續充當大國傀儡，而希望在朝鮮半島的局勢上取得主導權和有利位置。

如果成功解除朝鮮半島的核武危機，美國就能夠集中精神處理下一個難題——與中國的貿易逆差問題。當然，貿易逆差只是其中一道主菜，中美間的磨擦，還包括知識產權等各個領域上碰撞。

自去年起，美國先後啟動多項條款，以調查中美貿易逆差，並就從中國進口的鋼鐵和鋁製品徵收高額關稅。另一邊廂，將會左右下一代通訊技術5G的華為，旗下產品的安全性，亦受到美國情報機構的質疑。

經過人大會議的修憲程序，習近平的位置已經穩如泰山，再無任何人能夠動搖。然而，在外交層面上，他任內不但失去北韓這一枚重要的棋子，還要惹來美國展開貿易戰的風險。

至此，仍會為習近平稱帝歡呼吶喊助威的人，要不就是無視習近平的過失，要不就是精神病人。在獨夫的領航下，中國這艘坐滿精神病人的大船，前路怎能不令人堪憂。

范克
自由撰稿人